美國務卿：中國是「肇事者」 聲稱開放「只是笑話」

美國國務卿龐培歐18日指出，中國大陸聲稱開放與全球化，「只是一個笑話」。他表示美方要強硬對待外國採取任何會損害美國的作法，「中國是主要肇事者。」

龐培歐18日在底特律經濟俱樂部發表演說時，提及美方對大陸採取的關稅措施表示，過去幾周中國大陸領導階層一直聲稱開放與全球化，但這只是個笑話；龐培歐並指，大陸是當今世界最為掠奪性經濟的政府，這是個早該解決的問題。

龐培歐說，美方要強硬對待外國採取任何會損害美國的作法，無論是透過竊取智慧財產權或強制技術轉移，危及美方的技術領先地位；「所有人都知道中國是主要肇事者，這是前所未有的非法侵占」。

他還說，上周四才提醒中國大陸國家主席習近平，這不是公平競爭。

龐培歐並表示，大陸從事美國企業絕對不會採取的舉措，就是利用投資施加政治影響並操縱競爭對手國家，美國有義務透過外交盡力應對。

駁唔到

五毛又要搏命開post洗走個post了

不如叫埋條死黑鬼洗post啦

等咗十年，終於支爆

終於燈死中國

出得黎行 預左要還

你唔打柒佢唔會聽話
支那狗就係咁賤

無錯，欺善怕惡不嬲係支那人既dna

支爆真的近了

美國有條黑鬼做總統時冇人敢講呢種真心話

好治癒

都放過中國好多年

真係要講句 Ching sick ball

中國，香港官員：不要政治化事件

屌你最政治化咪你班仆街囉！